---
title: "\U0001F9EC我的头像演变史"
abbrlink: short-history-of-sions-avatar
katex: true
root: ../../
tags:
  - 绘画
  - 头像
  - 签名
  - 个性
categories:
  - 生活
  - "\U0001FAB6杂谈"
cover: /images/20221012/image-20221108211626818.png
aside: false
description: "这一切要从一张壁纸开始说起。（如果你在别的地方看到这个类似的图案，那肯定就是Sion 我了\U0001F47B）"
keywords: 设计，头像，Sion
date: 2022-11-08 16:25:16
comments:
copyright:
password:
hidden:
sticky:
---

> <center>月出照兮，佼人燎兮。舒夭绍兮，劳心惨兮。</center>
> <p align="right">——诗经·陈风·月出</p>

{% markmap 400px %}
<!-- @import "[TOC]" {cmd="toc" depthFrom=1 depthTo=6 orderedList=false} -->

<!-- code_chunk_output -->

- [起源 2019](#起源-2019)
- [滤镜时期](#滤镜时期)
- [像素画](#像素画)
- [第一次矢量化](#第一次矢量化)
- [第二次矢量化](#第二次矢量化)
- [其他衍生](#其他衍生)

<!-- /code_chunk_output -->
{% endmarkmap %}


## 起源 2019

大一时，初次大量接触互联网，觉得它既高深莫测（什么都看不懂）又平易近人（资源到处是），数不清的软件，看不尽的新奇玩意儿，真觉得是重生了。起初很是痴迷于酷酷的、美美的东西，比如黑背景下一堆整齐绚丽的代码、蓝背景下错落有致的CAD零件图纸、单调的渐变背景下的简约壁纸。对，那时候就是为了给我买的第一部手机——~~尊贵的~~黑莓Priv寻一张好看的壁纸，便在百万高清壁纸里寻得了这张：左上到右下平滑的蓝紫色渐变下，中间一轮圆圆月，上面有几支火箭似的物体沿45度角向上飞去，背后拖着长长的笔直的尾迹，火箭的光与月亮的暗、月的圆与轨迹的直、火箭的大与小、远与近都形成对比，更为凸显出来中间那条主线条的力度。这幅科幻的、抽象的、极简的、唯美的插画一下子就俘虏了我。以后的日子里想做些东西，就每每想到它……

![起源](../../../images/20221012/image-20221108170326022.png)



## 滤镜时期

大学学到了很多东西，感觉自己也变了许多，就想把高中时候用的头像换一下。个人比较保守，喜欢蓝色，希望整体风格不改变，又好看又明显。于是便对这张壁纸下手了：加了各种滤镜让它呈现出蓝色; 当时疫情才开始，有个全网灰色，致敬英雄，便又做了黑白的头像

{% gallery %}

![高中用了三年的头像](../../../images/20221012/image-20221108210305886.png)

![蓝色滤镜](../../../images/20221012/pic_007.jpg)

![有深度的蓝色](../../../images/20221012/image-20221108164017903.png)

![层次感以突出光线](../../../images/20221012/pic_006.jpg)

![黑色](../../../images/20221012/pic_005.jpg)
{% endgallery %}

## 像素画

不知道为什么有一段时间突然对像素风非常喜欢。可能是由于玩了太多像素风游戏的缘故吧，就用Aseprite重新画了个。
{% gallery %}

![image-20221108163801923](../../../images/20221012/image-20221108163801923.png)

![pic_003](../../../images/20221012/pic_003.jpg)

![image-20221108163741068](../../../images/20221012/image-20221108163741068.png)

{% endgallery %}

## 第一次矢量化

后来乱七八糟地东西接触的多了，发觉像素和矢量在一定程度上是一致的：放大不会失真，尺寸小，可以做地简约好看。于是便用AutoCAD配合着Adobe Illustrator重新画了那张壁纸。

![2020.8.21·红色](../../../images/20221012/红色.png)

![红日](../../../images/20221012/红黑.jpg)

![蓝月](../../../images/20221012/蓝色.png)

![日出](../../../images/20221012/粉色.png)



后来建立了站，要弄个logo，上面这种比较线条太细了，要重新做一个。

> 其实当时想了好多种不同方法，但最后还是回到这个风格上了
>
> ![2020-9-2·CAD辅助设计](../../../images/20221012/logo-0.3.png)



于是又重新画了一个Logo，

{% gallery %}



![第一个，太丑了](../../../images/20221012/logo1.png)



![starblue](../../../images/20221012/starblue.png)

![最终Logo](../../../images/20221012/star1.png)

{% endgallery %}







## 第二次矢量化

这次从今年三月份开始，陆陆续续弄了几个月。一是为了个好看的“套装”原创头像，二是为了博客可以有一个统一的风格（其实是闲着没事画着玩🙈）

![用过的id:隼](../../../images/20221012/Sion_4.svg)

![致敬英雄](../../../images/20221012/Sion_5.svg)

![听歌模式](../../../images/20221012/Sion_6.svg)

![Pro](../../../images/20221012/Sion_7.svg)

![电报Premium](../../../images/20221012/Sion_8.svg)

![绝地](../../../images/20221012/Sion_9.svg)

![西斯](../../../images/20221012/Sion_10.svg)

![Pro Plus](../../../images/20221012/Sion_11.svg)

![Material风格](../../../images/20221012/Sion_12.svg)

![禅Zen](../../../images/20221012/Sion_1.svg)

![阿里云会员](../../../images/20221012/Sion_2.svg)

![Origin](../../../images/20221012/Sion_3.svg)

## 其他衍生

主要是文章、pdf文档的封面
{% gallery %}
![机械控制](../../../images/20221012/机械控制.png)

![概率论](../../../images/20221012/概率论.png)

![材料科学](../../../images/20221012/材料科学.png)

![电工学](../../../images/20221012/电工学.png)
{% endgallery %}
{% gallery %}
![A4](../../../images/20221012/A4.png)

![封面](../../../images/20221012/封面.jpg)

![cover](../../../images/20221012/cover.svg)
{% endgallery %}

